####################################
5. Права доступа пользователей UAC
####################################

*****************
Описание
*****************
Оркестратор обладает уникальным и гибким механизмом контроля и распределения прав доступа пользователей (UAC - User Access Control). Концепция pyOpenRPA заключается в том, что настройка доступа должна быть максимально функциональной, но при этом удобной в использовании.

Если требуется дать все права доступа - не нужно ничего редактировать - они будут по умолчанию.

Если нужно внести корректировки - вы можете указать лишь те ключи доступа, которые потребуются пользователю.

Также UAC механизм распределения прав доступа отлично интегрируется со сторонними системами безопасности, которые уже используются в компаниях, например Active Directory и другие. 

Функции по работе с UAC представлены в группе ``Orchestrator.UAC`` в разделе описания функций: :ref:`module.orchestrator.defs`.

Если у вас останутся вопросы, то вы всегда можете обратиться в центр поддержки клиентов pyOpenRPA. Контакты: :ref:`3.-Copyrights-&-Contacts`

pyOpenRPA - роботы помогут!

***************************************************
UAC Dict for Orchestrator WEB UI rights
***************************************************

UAC Dict for pyOpenRPA Orchestrator WEB UI rights.

.. code-block:: python

    "pyOpenRPADict":{
        "CPKeyDict":{ # Empty dict - all access
            # "CPKeyStr"{
            # }
        },
        "RDPKeyDict":{ # Empty dict - all access
            #"RDPKeyStr"{
            #   "FullscreenBool": True,
            #   "IgnoreBool":True,
            #   "ReconnectBool": True
            #   "NothingBool": True # USe option if you dont want to give some access to the RDP controls
            # }
        },
        "AgentKeyDict": { # Empty dict - all access
            # "AgentKeyStr"{
            # }
        },
        "AdminDict":{ # Empty dict - all access
            "LogViewerBool":True, # Show log viewer on the web page
            "CMDInputBool":True, # Execute CMD on the server side and result to the logs
            "ScreenshotViewerBool":True, # Show button to look screenshots
            "RestartOrchestratorBool": True, # Restart orchestrator activity
            "RestartOrchestratorGITPullBool": True, # Turn off (RDP remember) orc + git pull + Turn on (rdp remember)
            "RestartPCBool": True, # Send CMD to restart pc
            "NothingBool":True # USe option if you dont want to give some access to the RDP controls
        },
        "ActivityDict": { # Empty dict - all access
            "ActivityListExecuteBool": True,  # Execute activity at the current thread
            "ActivityListAppendProcessorQueueBool": True  # Append activity to the processor queue
        }
    }


******************************
Быстрая навигация
******************************

- `Сообщество pyOpenRPA (telegram) <https://t.me/pyOpenRPA>`_
- `Сообщество pyOpenRPA (tenchat) <https://tenchat.ru/iMaslov?utm_source=19f2a84f-3268-437f-950c-d987ae42af24>`_
- `Сообщество pyOpenRPA (вконтакте) <https://vk.com/pyopenrpa>`_
- `Презентация pyOpenRPA <https://pyopenrpa.ru/Index/pyOpenRPA_product_service.pdf>`_
- `Портал pyOpenRPA <https://pyopenrpa.ru>`_
- `Репозиторий pyOpenRPA <https://gitlab.com/UnicodeLabs/OpenRPA>`_